---
title: 智人进化录——Day25
date: 2020-04-09 06:51:43
tags: Diary
---
## 计划
固定板块：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
早上6.40起床，午觉25分钟down，晚上到了35才睡，有点晚
2. 减脂35分钟慢跑、跑后拉伸、12分钟腿部、塑性、30俯卧撑 * 2（上肢强化）、还剩23次惩罚性腹肌训练。
今天至少做两次，这周把惩罚性腹肌训练全部消化了，时间一长就没有效果了。
3. 整理身边环境，让生活变得简约
    1. 归纳（电脑+房间）
    2. 减少碎片化时间的浪费，晚上看下基金市场和疫情发展就好，坚持10分钟惩罚制
    3. 练习打字，提升速度
4. 《穷查理》

新任务：    
1. 继续写稿子（细分一下任务，至少完成4个）：
    1. 动态扩展
        1. 代理模式 down
        2. JNI
        3. Unsafe down
        4. JShell down
        5. OGNL表达式 可能比较耗时间吧
        6. EL表达式 
        7. （新增）invoke方法原理
        8. 晚上争取再来3个钟。
        不是很理想，但应该有不到两个钟。应该是写稿时间一长，就产生排斥心理了，写稿时间长就多实践实践。上午写稿，下午实践，美滋滋。
    2. 容器安全
    3. 服务安全
    4. 反序列化【如果前两者足够快的话，就开始根据备忘录，整理这个东东】
        N个议题，有的是任务
    5. 自动化审计【次要任务，重新设计】
        1. 审计平台搭建，搞成risp那种的。
            看了粗略扫视了Spring的书，找了一点设计样板
        2. Gadgetinspector架构分析
        3. CodeQL分析
        4. Fortify分析
        5. 审计模块设计，学习UML
        6. JRE环境信息提取编程 down

## 反省
1. 没有在204方面节省足够的时间
2. 有很多令人兴奋的事情想要做，但不符合专精路线，先搁置一下，可以考虑周天统一做。让人兴奋的资源应该成为加快步伐的动力。
3. 面试询问的事情，反思一下是哪里做错了


待办：在印象里，新增待办还是蛮多的。

## 总结
6分，状态比昨天好一点。逐渐适应了单任务状态。但后半段劲头有点不足，之后可以在劲头不足的时候，做一些实践编程。

新增待办：
1. Google的可靠性业务系统构建，团队和书，具体可以看9号的印象笔记
2. 奇安信的DevSecOps论坛、讲座
3. 老谭对业务安全的讲话（环境贴切，应该会有更多体会）
4. Nature刊登的塑料降解酶，背后有什么发展机遇？
5. 美团的容器安全实践和善超师傅的云安全文章
6. CodeQL摸一下Spring生态，估计漏洞还多。
